香港10月私人企業活動量跌勢創21年最大

Markit公布，10月香港採購經理指數跌至39.3，按月下跌2.2，跌至11年最低，下跌速度就是21年來最大，反映示威活動繼續打擊經濟，當中以零售與旅遊業最受影響。

報告指出，在政治動盪、貿易談判緊張的環境下，企業整體銷情在第4季初繼續減弱。新增業務量創09年1月以來最大跌幅，來自內地的新訂單更創有調查以來最大跌幅。

另一方面，企業大幅削減採購活動及投入品庫存，跌幅是歷來最大。投入成本因採購價格及員工成本增加而上揚，整體投入價格4個月來首次上升，但在經濟低迷時期，企業不但無法將成本升幅轉嫁客戶，反而要減價促銷，令產出價格連跌4個月。

Markit的經濟師說， 調整反映香港日益嚴重的經濟環境，私營企業深陷於20年來最嚴重的經濟低迷。由於憂慮示威活動同全球貿易環境惡化對經濟活動的影響，企業經營信心跌至7年半新低，經營預期指數更跌至紀錄低位。

失業率冇升、大把人供到樓 邊撚到跌

骨牌效應 唔會即刻一堆人升業啦

睇下黑警月月出十皮 撐起香港經濟

算啦，全球經濟都起香港搵錢，中小企收皮唔代表咩
港交所仲好安全 ，香港人 認輸

再差啲仲好，個個失業無嘢做，唔駛罷工

SOGO AIA

點解無新聞話租金跌既？

咩叫經濟師